關於自修DSE

我係一個80後，放低左書包十幾年，而家想讀返書

當年因該某D問題係澳洲讀完Year 11就返左香港，入左社會做野

如果我想自修DSE應該係邊到著手開始，上網見到有好多資訊，有D就話夜校，有D就話精讀班

我都知呢排大家都冇咩心情，希望有心人路過可以指點下我，香港人加油

搵本last minute睇一睇有咩內容
再搵一兩份past paper了解下先

比錢上網報名
登記做自修生
睇下報幾多科
想入大學就報埋jupas
留意3322嘅條件

除phy chem bio外，其他科可自修報名 (music art 之類嗰啲就唔講啦)
你可以買set textbook 溫熟之後操PP

我都想報反今年dse
但係本身無考過
又而家先黎溫
有無咩科係易啲拎分架？

你地考dse係想入u定攞3322定點先

考反好個成績易啲搵工咁炸

巴打考dse係為完大學夢定為full cert方便揾工？

Last minute係咪書？書局有得買？

睇過一遍報導係咪報多幾科攞分好D

等我睇下咩係jupas先

3322係咩？

3322 (必修科
入大學嘅條件
注意係最低條件
你要入大學 best5 起碼 20分
3322 哩到得10分

中英要有3 數通要有2

姐係同呢3科有關既科都唔使諗

其實想讀下大學

而家收入唔錯，唔關工作事

想讀大學，有諗過毅進開始，不過好似好浪費時候咁

留意番3322只係core嘅最低大學門檻
大學門檻係33223
Chi: 3
Eng: 3
Math: 2
LS: 2
Elective:3
不過HKU+CU都有唔少科開始睇兩科Elective, 即係計best 6

姐係最好報晒8科去攞分，我咁樣理解有冇錯

明白，姐係想讀大學就報6科會比較穩陣

唔係呀屌 其實讀幾多科就冇上限嘅 有人成考九科㖭
既然你嘅目標係讀大學 咁就應該揀咗大學想讀咩科先 然後再按嗰科嘅要求嚟讀書
例如嗰一科係某D科目會有weighting嘅 例如中英文乘二 咁你煲盡中英文囉

正常人就讀6科(有啲係5科 因為大學多數係計最好個5科
而名校生多數 7至8科(失左手 有多個保障)

明白，咁我睇左大學有咩科先

如果唔夠時間讀就5科，集中D好？

我唔敢講呀
有啲科要求你讀6科
又有啲科 一定要你讀某啲科
自己上網睇下啦
不過一年讀6科都好chur

一定要4core + 2elective
min 332233 否則會冇ugc收

你係諗住2020就考？

收到，睇左心儀科目先，多科就讀多1到2年

明白，唔該

而家睇明多左，可能讀兩年書先

哩個我唔sure
上網睇5科真係都有人收
好似最多冇3大讀 poly 好似都係要2個elective
不過建議都係讀6科啦

得BU Accept只讀5科嘅學生

咁你就要報夜校，佢同你報就得
或者如果你証明到你考過同等or above 程度嘅考試都得
得你就讀到yr 11 我諗應該無

再唔係其實你可以考慮報Hkdse 以外嘅試
例如: IAL (~GCEAL)就唔需要你有任何資格都報得phy chem bio

好

我都諗緊夜校讀呢三科，呢個IAL jupas承唔承認？

我咁耐冇讀書，直接讀form5會唔會太難，定係由form開始好D

IAL用non jupas 報
只有Dse 係Jupas
其餘考試而大學承認嘅
都係經non jupas

你覺得jupas定non jupas易入大學D？

不如直接用mature student身份報

你比個TG 我

我都係自修撚想發個春秋大夢

我都係自修
打算2020就考，而家先起步
目標係OU,想讀果科睇5科成績
係咪啫係只需要讀5科？定係讀6科比較穩陣（選修VA,宗教）

而家應該讀會讀夜校，唔知9月重收唔收生

啱，咁樣對你或者更容易

《城浸之路》詳細資訊

日期：2019年9月9日
時間：11:00-13:00
11:00-12:00 李作權大道集合
12:00-13:00 人鏈
服飾：建議黑衫黑口罩
需帶物資：水、遮

路線1 CVA門口 - AAB地下

路線2 AAB 3/F - 善衡門口

路線3 善衡門口 - 舊校門口(窩打老道)

路線4 窩打老道 - 歌和老街
*與城大學生we connect:tada:

淨係入大學我會覺得jupas易啲 畢竟大概best5 20就穩 姐係平均4 神科另計

得翻半年左右咋喎ching 由0開始好難 不如等2021然後考夠6科
利申19DSE

thx bro,我知係好難
但我目標只係4,同埋OU係首選
真係無機？
而且今次考完fail左咪2021再考

唔係無機既 不過你想用半年時間讀人地讀咗3年既野真係唔易 你分分鐘連操pp既時間都冇
不過你話唔介意2021再考多次既話咁2020都worth a try既

認真，你夠25歲可以直接用mature student身份報，根本唔洗考DSE。

唔同科嘅雞精書
叫做都幾有用 我ict都有溫佢